北區交通嚴重擠塞 運輸署：避免前往或改搭鐵路

北區交通傍晚起非常擠塞，運輸署呼籲司機避免前往該區或改搭鐵路。有網民投訴，在巴士等了1小時，最後要落車步行。

有網民就表示，「成個上水塞曬，我坐巴士已經坐左半個鐘」；「上水火車站外，附近小巴，巴士全入唔到來總站，上左車都塞死開唔出」。有網民就透露，有警員在雞嶺迴旋處指揮交通，只准巴士進出。

因車多關係，上水一帶的路段(如雞嶺迴旋處、大頭嶺迴旋處、掃管埔路、新運路、新豐路、寶石湖路、馬會道及馬適路)的交通已十分擠塞。駕駛人士請儘量避免前往該區，或改乘鐵路前往北區。已到達該區的駕駛人士請留意並遵照警察指示，保持忍耐及密切注意電台及電視台的最新交通消息。

土地問題

依家又塞lu，雞嶺一撞車，成個粉嶺上水高仆哂街

有多新港人+買車

最抵死係冇撞車都塞

冚家產

真係唔撚知點解會禁，有次係上水廣場坐巴士，只係去到大會堂，我就叫司機開門落車坐火車好撚過

恭喜

Ching住粉嶺？

成日都係咁 已經無數次係雞嶺果到落巴士行路番去 坐279X 青衣番上水
最慘佢係自然塞 唔係有人撞車

你班仆街唔離開北區咪冇事囉

日日爆人爆數

屌佢老味等的士半個鐘，車程又半個鐘

上左深圳

港奴之日常！！！！

記得返工，記得交稅，記得含撚，記得下年見！！！

捆綁成條粉嶺北發展區嘅粉嶺繞道落古洞新市鎮, 我真係恭喜你呀.gif

開發東北
你班牛屎佬遲下仲唔仆街

好似每個月都有一次唔撞車都會塞

車流量根本大到唔可以用迴旋處

果幾個迴旋處晚晚有警車停係度standby

奶波魔呢

冇差老係度直頭行唔到？
利申住新界東

隨時ready要處理塞車

住村屋既表示排左兩個鐘隊

非北區人 炒車定人太多？

太多迴旋處
太多車

唔撞車都會塞

上水之日常

港人時間唔值錢

好痴線 點住

又係大陸累事

根據警方資料顯示，今午至傍晚上水並無發生交通意外，突然發生交通癱瘓情況仍有待了解。運輸署於傍晚6時51分宣佈，由於車多關係，上水一帶的路段十分擠塞，該區的專營巴士及公共小巴的班次已經受到影響，呼籲駕駛人士儘量避免前往該區，或改乘鐵路前往北區。

即係話車多到一個點, D車行慢D都會出事

兩個迴旋處好似太近

個迴旋處世界級 要讓黎讓去

以前有咁塞架咩

早三四個月都試過係咁

買車啦買車啦，香港人人都揸車就最好

simcityHK 中左bugs

北區狗

其實成年前都開始有

一個月最少一次 有時撞車就兩三次起

低端地區咪有佢塞囉，受害都係垃圾腥港人

只要有一個新手淆底唔敢去就成條路收皮

同荃灣入青衣個迴旋處一樣

1)上水火車站 前少少天橋底 (屯門小巴入上水,嘉湖山莊村巴落客個位) 經常比D跨境蝗蟲小學生上落車
2線變 1線
特別朝早/晏就4-5點
2)上水匯同上水廣場中間3線 有1線比哂D藥房落貨
3線變2線

3)多大車出入雞嶺迴旋處

4)好撚多巴士機場巴 要入雞嶺個迴轉處2次
去機場
華慧園->入雞嶺迴旋處->落上水火車站->再上雞嶺迴旋處->先出九號幹線
279x又係咁
屌 華慧園直出彩園個邊個上水火車站 再大頭嶺入九號幹線咪唔洗上雞嶺囉

一返工放工繁忙時間幾撚多巴士塞係雞嶺行兩次

1同2 有得搞但政府唔會搞
3 出入聯和同近邊境真係無得搞
4 d區議員唔敢搞 (但每次塞車上報 就剩係把口叫政府規劃下)

要解決上水D巴士出入雞嶺迴旋處
其實係要大執過d巴士線
咁多年黎d巴士線都係用上水粉嶺做分家
但係到左而家北區發展到咁
應係係用火車軌東 / 火車軌西咁分開d線
唔洗上水d車永遠都係兜去清河經一經雞嶺
最仆街就係清河條19區議員咩巴士都要經清河
阻9住地球轉

仲有就係上水廣場個迴旋設計係害死成個上水既元兇
所有車都要兜入去
小巴、巴士、邨巴、貨車、的士
好似貪食蛇只要其中一個出口塞少少就會咬尾
一咬尾就會無喇喇咁塞
然後就骨牌
以前無問題係因為無咁多貨車

政府仲話要發展粉嶺北
到時成個北區交通日日無運行都似

唔明點解冇撞車都咁塞